TVB體育組裁廿人 李寶安促政府買賽事版權

繼早前無綫裁減TVBI員工後，再傳出全組30多人的體育組亦解散，只留下數人轉去新聞部作體育新聞支援工作。據悉，體育組主管李漢源亦被提早退休。

體育科併入新聞及資訊部

無綫行政總裁李寶安回覆東網稱：「無綫在2014年播放世界盃期間，面對嚴重盗播情况，而近期亦留意到盗版侵權活動有增無減，故將來在購買和播放昂貴體育賽事會更加謹慎，並會在中短期間集中播放及報道港澳地區的體育康樂活動，體育科將併入新聞及資訊部，而製作部節目包裝小組的工作性質亦會調整，整合後會減少二十多名人手。」

專注播放港澳體育賽事

今年世界盃無綫已沒有購買版權播放，一度引起不少電視迷失望，但李寶安稱：「無綫有社會責任，但非政府機構，講到底始終係一盤生意，天價賽事版權費不能平衡電視台開支，既然要服務大眾，道義上理應政府出手，買各類大型賽事，放諸其公營電視台播放最合情理。」

至於《體育世界》節目面臨停播及myTV Super的體育台亦於下月中叫停，李寶安稱：「We shall not run a streaming sport channel. Instead, we shall broadcast sport events on individual program basis. Also we shall focus more on HK and Macau sport events, like Macau Formula Racing, etc.（我們不會繼續運作體育頻道。相反，我們將以個人計劃為基礎播放體育賽事。此外，我們將更多地關注香港和澳門體育賽事，如澳門方程式賽車等。」

想政府買然後俾TVB播呀？痴咗線？

想學大陸cctv

可以呀~但規定唔可以播廣告或收取任何冠名贊助囉

咩野都搵政府，咪即係要納稅人埋單？痴左線

規定唔准有荷蘭叻旁述

私營電視台要政府救？

其實可以買完放係香港電台個電視台播，反正係公營機構。

以為自己係nhk bbc

支持
反正我交果d稅都係比政府亂fing
世界杯反而可以睇下

政府俾錢
係RTHK播就岩
俾TVB播話唔定仲要俾埋錢佢做製作費

NHK CCTV 就話姐
你私營架cctvb

支持政府買，只要唔係cctvb播就得

正苦買就影響icable同now

所以好矛盾

唔痴線，加大維穩力度就得

痴線啦好多人唔睇波
做咩要益fifa賺大錢

又唔好盲反住，佢係話放响公營電視台即係rthk喎

不過到時會唔會用覆蓋率、服務大眾等理由要求免費俾佢播就另一回事

根本全世界都係睇收費台為主
係香港咁on 9

其實點解唔轉播 CCTV5 畫面
電視台自己做旁述

返大陸啦

fifa轉播權規定左只可係個個地區播，新界近大陸先收到訊號

先知

正宗輸打贏要，公就tvb 贏，字就viu tv 輸

楷仔點夠老野玩
pccw好多野都外判出去

比香港睇cctv5 得唔得

益晒波台狗

波台又然

就算買都31台播，駛鬼tvb

版權問題
支那同香港個播映權係分開

tvb 播氣氛好過viu 好多

仆你個街 個億幾就有都唔肯買...
抵你上年盈利跌到仆街

因為有啊叻

今年世界盃無綫已沒有購買版權播放，一度引起不少電視迷失望

無綫買完咪又係放喺收費台
自己蝕錢就賴地硬
我都支持政府買世界盃同奧運，不過一定要指定喺港台電視播

TVB唔係蝕錢,係比以往賺少左錢,次次都係咁炒人

都要係免費台播番十幾場

專注播放港澳體育賽事
下年播港超ok ？
atv之後好耐電視已經冇港足睇了

CCTVB: 政府與民爭利，強烈抗議，播放權應公開競投

可以呀，不過買完RTHK播

港台有收你錢？

你又真係咁好氣答佢既
用腦諗下就知唔得既啦

政府買就港台播啦 洗鳩你無線播咩

政府買可以呀
但買完要放係港台播囉

CCTVB 真心愈做愈爛

平心而論
以前, 奧運, 世界盃無呢d 播映權時
兩個台一齊播, ATV+TVB
大家有晒自己team 出埠外景做直播
有唔同角度, 唔同賽事
有真正競爭, 多好多野睇

另外因競爭, 各自宣傳都做得好勁
成個香港社會都好有氣氛
(當時資訊無咁發達, 又係另一個原因)

真係晚晚大半香港人會挨眼訓去追
同埋出外, 落bar, 去k 一齊睇

始終時代唔同

而家既90後應該已經唔知

終於可以結束體育台

咁法甲點
唔係無線個收費台播架咩

全收皮

會唔會係深宮計要賠錢俾騰訊所以要開刀？

定因爲big big channel 柒左？

壟斷都可以做得咁撚柒
欽敬欽敬

要買都係港台播啦

幾時到你tvb

我寧願比錢睇港台都唔想睇奶共台

好似日本咁，幾個電視台格錢買播放權，而家香港班電視台高層會咁做咩，個個都想獨食架

李寶安呢條傻柒真係拉尻佢入青山啦 叫政府買即係要全香港人夾錢俾你電視台播

既然要服務大眾，道義上理應政府出手，買各類大型賽事，放諸其公營電視台播放最合情理

tvb 係公營電視台咩，播都港台優先啦

支出你出
收入我收
咁嘅生意弱智都識做
訓喺度都贏
贏國大弟子

贊成!
好過起高鐵/港豬噢大橋

以香港商人性格，到時又會爭邊個播英格蘭，邊個播巴西

TVB 賣撚埋比政府做政府電視台好未？
屌你老味都ON99.mp3

播大灣區足球比賽算啦

政府買就放港台播啦

可以喺港台電視頻道播

tvb響李保安手上愈做愈頹
以前志雲年代至少有d新節目
有gimmick，有noise
而家？根本行緊亞視舊路
條友廢到喊
成日淨係識呢樣唔得，果樣唔掂
成日炒人，自己仲未比人炒
要救tvb，第一件事炒撚左呢件垃圾

已經俾慣性收視養到冇哂競爭力，等執啦cctvb

無綫有社會責任，但非政府機構，講到底始終係一盤生意，天價賽事版權費不能平衡電視台開支，既然要服務大眾，道義上理應政府出手。

又話係一盤生意 又要政府出手幫你服務大眾
好簡單 所有政府幫你買既版權節目 播放期間全部都唔準賣廣告 / 收贊助
你又制唔制丫
講到底 只係想用政府錢救自己

體育世界個老牛聲可以撈咩

步atv後塵啦

「......政府出手，買各類大型賽事，放諸其公營電視台播放......」
即係香港電台啫

呢樣佢覺得岩wo
應該政府買版權 係香港電台播

「無綫有社會責任，但非政府機構，講到底始終係一盤生意，天價賽事版權費不能平衡電視台開支，既然要服務大眾，道義上理應政府出手，買各類大型賽事，放諸其公營電視台播放最合情理。」

係咪成班盲反唔識中文

華人做管理營商

亞視人搞爛堆CCTVB

就算比rthk 播佢地都做唔掂製作啦
最後咪又係無線借住承包製作 自己順手賣埋廣告

政府買港台31播啦
Tvb執柒佢

算吧啦 TVB 無人睇你 咩叫做令人失望.

無賴到呢

收稅

政府點會肯比錢播世界盃，除非支那入到決賽週啦，到時就爭住播去增強你愛國意識

版權就政府買，廣告費就你袋。屌你個閪咁既鳩話都講得出。

支持政府買波係RTHK台播益街坊，食屎啦無線

香港嘅縮影

政府係買啊都放係港台播啦

想唔洗錢俾你播？戇鳩

可能佢真心覺得CCTVB比RTHK更似公營呢

政府買，tvb播，廣告費袋埋

32台播

TVB真心執柒咗佢啦
當年老母住舊式唐樓無天線，我落鴨記自己極，俾佢block信號，話我非法睇佢免費電視
佢出super，我為咗老母有得同隔離c9吹出，即刻真金白銀俾月費買，點知俾完錢佢啲選擇仲差過半身now，全部自選都黑白片嚟，電影又無
幾辛苦等到佢有戲睇，佢出佢老母至尊，我就叫基本，基你老母咩，你唔想俾人睇就收埋個盒佢啦
睇死佢如果真係政府買，佢又會唔知點r，r到係佢個老母版到播，夾鳩你買年費，係年費，到時為咗睇波就要月供佢舊垃圾一年

唔好炒李思雅

痴L線 輸打贏要

你啱
對於維穩，佢做得比任何其他台不遺餘力

你估自己bbc nhk cctv

低能仔
政府俾錢要播都係港台播啦,
上市公司以為自己官台

：「We shall not run a streaming sport channel. Instead, we shall broadcast sport events on individual program basis. Also we shall focus more on HK and Macau sport events, like Macau Formula Racing, etc.（我們不會繼續運作體育頻道。相反，我們將以個人計劃為基礎播放體育賽事。此外，我們將更多地關注香港和澳門體育賽事，如澳門方程式賽車等。」

邊間報館？

支持政府買由港台播，政府賺返廣告費都係公帑好過比班仆街炒貴晒

炒完又唔請人變

班老屎忽高層自取滅亡

百份

道理上係應該俾港台做
但現實考量就一定係外判俾tvb或者viu

本身港台都做咗足球轉播好多年
可以播足64場邊有人介意個backdrop幾頹

其實政府點解要買世界盃播映權比你班人睇先?

分銷唔係問題
但一定要規定只可以喺免費禧播
最好睇最靚時間就要喺港台播先
同日本一樣玩法先得

佢講呢段野, 即係viutv 播世界對佢地有幾大影響下...

fifa嚴重傷害13億人感情
口交部嚴正遣責

BIG BIG channel 仲有嗎?

四年一度世界盛事完全唔提,仲下埋D咩禁波令,真係好有社會責任呀

4年先一次 政府俾幾億出黎放係港台播咪大家開心 反正條數都唔夠整條天橋多

如果下屆有贏國，睇死佢又會死死地氣走去買嚟播，唔係點對得住cctvb個大名

咁仲有其他運動會大型比賽 各地聯賽 各類運動 條數好襟計

學日本咁，幾個電視台夾錢買

比起D濕鳩基建 我唔介意埋依張單

政府出面買版權先，其他電視台想播就夾錢。

咁會平好多，又可以大家競爭

點解體育盛事會同盜版問題會扯上關係？以後會審慎考慮購買？

你買左 用大氣電波/app直播 點會有盜版問題呀大佬
重有 世界杯/奧運為例 呢啲好即時性 係要睇live先過癮 啲垃圾劇反而無即時性wo

吸納廣告 冠名贊助 加埋而家可以植入式廣告幫補咪得

至於叫政府買 就絕對同意啦 但政府買都放港台頻度播啦 關你tvb撚事咩

啱呀
屌你老尾荃灣個山墳一起一拆無左成幾球

如果政府買，一定要rthk播，冇理由俾返cctvb播，然後廣告費又你賺返，咁即係利益輸送

cctvb邊會制
要食就自己霸晒
自己唔食 對家都唔可以食

屌你喇叫你播港台節目又話不合時宜

就算政府比錢，我只會睇viu

因為收錢先會有人上網搵Link
你64場免費雙語播真係搵鬼會stream咩

2014 d時段又差,咁都有得瀨

好撚肉酸呀大台

Holland lag

攪咩9制作啦 每場搵2條友講波就得 港台今個世界杯好似都有講波團隊

放心 唔係亞洲地區搞既支那黎緊幾屆都唔會有機會

全世界買世界盃都係賺 係得你CCTVB蝕
自己做得柒就唔好賴人盜版啦

政府買就RTHK播啦

BBC果d都係幾條友坐係到o者，有咩要制作

半場唔使播廣告，正正經經半場分析下場波仲好

下屆咪係lor

2026有48隊，咁都入唔到就收檔啦

人地個個名宿
有d拎過世界盃
你香港搵陳7和哥巢皮大哥瑜係到分析咪又係比你地恥笑

無工開

我覺得咁既方式幾好o者，恥唔恥笑係球迷問題

播得世界盃點會維持唔到收支啊？on撚99

佢真係當自己係cctvb喎

要畀藝員出騷費
你估荷蘭叻真係荷蘭平

呀袁志偉吓話

實行起上嚟我諗只係得BBC ITV 有依個效果
如果喺香港
又變咗陳7批評麥巴比走位
和哥認為美斯應該主動扭多D
牛丸覺得西野朗唔泊大巴可笑
虎哥認為巴西的四四二已經是一個錯的陣式

成個cctvb

香港人都係鐘意睇呀叻，咁冇計

其實佢唔搞個mytv super已經夠錢買世界盃啦

日本仔真係高尚民族
幾個電視台夾埋一齊買
然後分好晒邊個台播邊場
電視台同觀眾都得益
香港班仆街商人淨係識壟斷
食撚晒成個餅然後好似施捨咁分返啲餅碎俾你

佢搞點都蝕到空虛啦⋯⋯

其實幾難分

猶太人/加油站

我講緊林奠串鳩呀袁花

全世界係得香港咁on9

cable做壞個頭,睇中FIFA見錢開眼

fifa唔見錢開眼邊會爆咁多貪污去拎主辦

支持政府買完擺係港台到播

fifa自己又係on撚9嘅
全世界都知你貪,亦都比你去貪,等全世界都有得玩
咁都貪得好睇d丫,老馮咁遲早一拍兩散

唔好再吹奏日本一味免費播
你去到日本酒店有得睇只係因為酒店比咗受信料

「ロシア大会で日本のテレビ局が支払う放映権料は約６００億円。前回ブラジル大会が４００億円でしたから、２００億円も値上がりました。暴騰する放映権料は、テレビ局の経営を圧迫しています。すでに２０１０年南ア大会から民放局は採算が取れず赤字に陥っており、今回のロシア大会からはＣＳ局はおろか、民放のテレビ東京までが撤退する事態に追い込まれました」

日本電視台一共比咗600億轉播費, 姐係45億港幣左右
未打完而家5間電視台都話赤字

「ＮＨＫはロシアＷ杯の全６４試合中３２試合を生中継。ＢＳでは全試合を録画放送する。当然、ＮＨＫの負担分は大きい。前回ブラジル大会ではＮＨＫと民放の負担比率が７対３といわれた。これに当てはめると、ＮＨＫは今回も４２０億円もの巨額なカネを支払っていることになる。ロシアにスタッフを派遣するなど制作費もバカにならない。動画配信アプリも無料で提供している。赤字は間違いないでしょう」

NHK 播32場, 另外5間播另外32場
NHK 比420億
咁你會問420億點嚟

だからか、ＮＨＫ周辺には「Ｗ杯期間は戸別訪問などでの受信料の徴収が一層強化されている」との声もある。ＮＨＫの１７年度の受信料収入は過去最高の６９１４億円となったが、Ｗ杯の放映権料だけで６％も占める。ＮＨＫの負担増は最終的に国民にはね返る。

咪又係國民比的受信料
上年全年NHK收到6914億
喺入面拎6%嚟播世界盃
姐係國民自己比錢
唔係政府比錢

NHK呢個收錢系統又係全世界獨有嘅

快撚啲執
我屋企老人家都唔睇 話啲劇好悶
睇港台同奇妙

BBC都有收電視牌照費，只係香港無學到，如果跟番幾廿年前收音機係收牌照費，香港電台有獨立資金來源，仲洗留係政府做傳媒與"民"爭利?

如果全港收牌照費又有班友大大聲話我都唔睇波點解我要夾錢

以前亞視播歐聯都好頹下
graphics都係用返default設計
而家一樣上到神枱
港台用返電台直播室做背景都冇問題啦

人地收視率30幾%wo

唔明同依家有咩分別
依家香港講波佬咪又俾人恥笑/屌

咁又點?一樣有人俾錢睇波添
有得免費睇世界盃，會因為講波佬而唔睇咩
講俄文都照睇啦

咁你少睇31,佢千禧年代同精靈一點直情廣播室直播，所以梁家榮憑呢樣野慳錢先續約。

港台起新大樓都比人屌太貴

傻閪咗 買畀你播冇成本賺廣告費

唔關事啦
港台成日插建制派
有私心唔俾佢起

幾時聽過有邊樣超支會唔起

所以港台真係慘

其實呢我估係政府買冇人搶又點會係天價呢

以前atv + tvb 係因為多數比有線買左
然後兩台夾佢拎十幾場出黎播。

依家唔會發生啦，有線或now 投到，都有奇妙/viu播。倒返轉，tvb super 買左，都唔會益奇妙/viu。

咁都會係自己台播曬十零場指定嘅

放係港台果兩個channel播？定講漏左口？認啦仆街

最好你摺埋乜都咪撚播
垃圾

日日播新聞財經 晚黑播支那劇 星期六日就煮食綜藝

政府開個youtube channel限香港區播都好過 cctvb食屎啦

youtube不如港台

版權問題，HK is not china